[迷思]到底中國市場對NBA嚟講有幾大

中國邏輯就係郁啲都話自己有十四億人市場，騰訊話有4.9億個NBA觀眾，望落好似係一個好大嘅市場，但到底中國對NBA嚟講，係一塊幾大嘅餅呢？

先睇轉播費有幾多係嚟自中國:

根據衛報quote嘅數字，騰訊同nba有份五年1.5bn美金嘅轉播合約，由2020賽季開始

2015年，NBA官方宣佈騰訊以5億美元（31.2億人民幣）獲得NBA未來五個賽季的網絡獨家直播權，該協議自2015年7月1日起生效。

即係由2015賽季起計十年，中國轉播費有1.5bn+0.5bn=2bn=二十億美金收入，每年計返係200m

On October 6, 2014, NBA announced a nine-year $24 billion ($2.7 billion/year) extension with ESPN, ABC and Turner Sports beginning with the 2016–17 season and running through the 2024–25 season

淨係睇呢單deal，九年有24bn美金，每年係有2.667bn

計返% : 0.2 / ( 2.667+0.2) = 7%

贊助費

未搵到靚嘅數字，但可以從波衫同主場廣告攞下感覺。

另外根據呢個網，無一個大sponsor係中國公司。

零售唔使講，有幾多係會買正版波衫波鞋

有冇巴打有多啲料講多啲，等大家唔好誤為中國市場就等於好大好重要

同埋宜家單方面唔播都應該要賠錢？

你唔睇英超可以睇西甲, 但無第二個 league 可以取代NBA
況且本土嘅轉播權先係最賺錢, 呢班先係老細

香港人都比旅遊業騎劫啦 班撚樣講到旅遊業養起香港 原來GDP得4%關佢事

中國有幾無賴就大家都知

佢地睇nba 真係家常便飯 每日都得睇
支那大牌子都係嗰陣時落 佢哋甘d

中國佬仲以為自己乜都係老細

公件皇朝時期中國市場未完全開放
果時既nba最興盛

Tui

係有14億人
不過13.5億連nba鞋都買唔起
淨返個0.4億買翻版
姐係其實得1,000萬人實際上支持